const t="CB 24",o="ict",i=[{number:1,question:"$ABCD1\\text{ক্রয়মূল্যলাভ}(%)\\text{বিক্রয়মূল্য}2150015?3\\text{বিক্রয়মূল্য নির্ণয় করতে কোন সূত্রটি প্রয়োগ করতে হবে}?$",image:null,optionA:"$=A2+B2*A2%$",optionA_img:null,optionB:"$=A2% + B2*A2$",optionB_img:null,optionC:"$=A2+B2 + A2%$",optionC_img:null,optionD:"$= A2* B2% + A2$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:2,question:"$\\text{বর্তমানে বিশ্বব্যাপি জনপ্রিয় ছবি সম্পাদনার প্রোগ্রামের নাম কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{এডোবি ইলাস্ট্রেটর}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{এডোবি ফটোশপ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{এডোবি ওয়ার্ড}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এডোবি এক্সল}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:3,question:"$\\text{সিস্টেম অত্যন্ত গরম হয়ে অস্বাভাবিকভাবে কম্পিউটার বন্ধ হয়ে গেলে}- i. \\text{কেসিংটি খুলতে হবে}ii. \\text{মাদারবোর্ড থেকে সতর্কতার সাথে প্রসেসর ফ্যানটি সরাতে হবে}iii. \\text{নতুন}RAM \\text{লাগাতে হবে নিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:4,question:"$\\text{কোন কমান্ড ব্যবহার করে বড় কোন ডকুমেন্টে অল্প সময়ে শব্দ খোঁজা যায়}?$",image:null,optionA:"$\\text{ফাইন্ড}-\\text{টেমপ্লেট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফাইন্ড}-\\text{ওয়ার্ড}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ফাইন্ড}-\\text{রিপ্লেস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ফাইন্ড}-\\text{গ্রাফ}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:5,question:"$\\text{কোন সফটওয়}‍\\text{্যার আনইনস্টল করতে প্রথমে কোথায় যেতে হবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{স্টার্ট বাটন থেকে কন্ট্রোল প্যানেল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ডাবল ক্লিক করে অ্যাড অর রিমুভ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{নির্ধারিত ড্রাইড থেকে সফটওয়্যারে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{উইন্ডোজ}+ r \\text{চেপে}Rum Command$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:6,question:"$\\text{লিখিত অংশ ছাড়াও কোন বইয়ে অডিও}/\\text{ভিডিও}/ \\text{এনিমেশন ইত্যাদি সংযুক্ত থাকলে তাকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{ই}-\\text{বুক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ই}-\\text{বুকের অ্যাপস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পোর্টেবল ডকুমেন্ট ফরম্যাট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{চৌকস ই}-\\text{বুক}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:7,question:"$\\text{বর্তমানে সরকারি ও বেসরকারি কাজে তথ্য ও যোগযোগ প্রযুক্তি ব্যবহারের ফলে}- i. \\text{স্বল্প সময়ে সেবা পাওয়া যায়}ii. \\text{সেবার মান উন্নত হয়েছে}iii.-\\text{ছুটির দিনেও সেবা পাওয়া যায়নিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:8,question:"$SI No.NameAgeDistrictDate of Birth1Rahul30Dhaka04-07-19932Malek40Comilla11-01-19833Amina50Mymensingh01-01-1974\\text{উপরের ডেটাবেজটিতে কয়টি রেকর্ড রয়েছে}?$",image:null,optionA:"$6$",optionA_img:null,optionB:"$5$",optionB_img:null,optionC:"$4$",optionC_img:null,optionD:"$3$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:9,question:"$\\text{টুইটারে একটি টুইটে}(Tweet) \\text{সর্বোচ্চ কত অক্ষরের বার্তা দেয়া যায়}?$",image:null,optionA:"$\\text{১৪০}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১৪৪}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{১৫০}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{১৫৪}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:10,question:"$\\text{ডেটাবেজে ভুল এড়াতে ফিল্ডে শর্তযুক্ত ডেটা এন্ট্রি সীমাকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{কুয়েরি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রেকর্ড রেফারেন্স}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ডিবেজ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ইনপুট ভেলিডেশন}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:11,question:"$\\text{প্রচলিত ই}-\\text{বুক রিডারের মধ্যে কোনটি বেশি জনপ্রিয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{কিন্ডল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ই}-\\text{পাব}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{আইপ্যাড়}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ই}-\\text{অ্যাপস}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:12,question:"$\\text{ফ্রিল্যান্সের কাজ করার জন্য বেশি দরকার}-i. \\text{ফ্রি}-\\text{ল্যান্সারের ধৈর্য্য}ii. \\text{ফ্রি}-\\text{ল্যান্সারের কম্পিউটার ভাষার দক্ষতা}iii. \\text{ফ্রি}-\\text{ল্যান্সারের ইংরেজি ভাষার দক্ষতা নিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:13,question:"$ABCD1\\text{ক্রয়মূল্যলাভ}(%)\\text{বিক্রয়মূল্য}2150015?3'?' \\text{চিহ্নিত সেলের ঠিকানা কোনটি}?$",image:null,optionA:"$C3$",optionA_img:null,optionB:"$C2$",optionB_img:null,optionC:"$3C$",optionC_img:null,optionD:"$2C$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:14,question:"$\\text{নিচের কোনটি ডেটাবেজ প্রোগ্রাম}?$",image:null,optionA:"$\\text{ম্যাক্রো}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ডিবিএমএস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ফর্ম}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্যারাডক্স}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:15,question:"$\\text{আমরা অন্তত কয়টি মিডিয়া ব্যবহার করে নিজেদেরকে প্রকাশ করতে পারি}?$",image:null,optionA:"$\\text{১}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{২}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৩}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৪}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:16,question:"$\\text{ডকুমেন্টে কোনো ছবি যোগ করতে রিবনের কোন ট্যাব ব্যবহার করতে হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{হোম}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফাইল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভিউ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ইনসার্ট}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:17,question:"$\\text{মুদ্রণ প্রকাশনায় গ্রাফিক্স ডিজাইনের ক্ষেত্রে কম্পিউটারের ব্যবহার শুরু হয় কখন থেকে}?$",image:null,optionA:"$\\text{ষাটের দশক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সত্তরের দশক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{আশির দশক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{নব্বই দশক}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:18,question:"$\\text{স্লাইডে ভিডিও যুক্ত করতে হলে কোন অপশন ব্যবহার করতে হবে}?$",image:null,optionA:"$File$",optionA_img:null,optionB:"$View$",optionB_img:null,optionC:"$Insert$",optionC_img:null,optionD:"$Side Show$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:19,question:"$\\text{বড় বড় সফটওয়্যার কোম্পানিগুলো তাদের মেধাস্বত্ব সংরক্ষণ ও বিশ্বব্যাপী পাইরেসি নজরদারির জন্য কোন সংস্থা গড়ে তুলেছে}?$",image:null,optionA:"$ISA$",optionA_img:null,optionB:"$BSA$",optionB_img:null,optionC:"$VSA$",optionC_img:null,optionD:"$CSA$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:20,question:"$SI No.NameAgeDistrictDate of Birth1Rahul30Dhaka04-07-19932Malek40Comilla11-01-19833Amina50Mymensingh01-01-1974\\text{উপরের ডেটাবেজটিতে কয় ধরনের ডেটা রয়েছে}?$",image:null,optionA:"$3$",optionA_img:null,optionB:"$4$",optionB_img:null,optionC:"$5$",optionC_img:null,optionD:"$6$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:21,question:"$\\text{কোনো ডকুমেন্ট প্রথমবার সংরক্ষণ করতে কোনটি ব্যবহার করা হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{নিউ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ওপেন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সেইভ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সেইভ এজ}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:22,question:"$\\text{ডিজিটাল কনটেন্টকে প্রধানত কয়টি ভাগে ভাগ করা যায়}?$",image:null,optionA:"$\\text{২}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৩}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৪}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৫}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:23,question:"$\\text{থাম্বনেইল অর্থ কী}?$",image:null,optionA:"$\\text{বড় ছবির ক্ষুদ্র সংস্করণ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ছোট ছবির বড় সংস্করণ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ছবি জোড়া লাগানো}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ছবি বিচ্ছিন্ন করা}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:24,question:"$\\text{পাওয়ার পয়েন্টের ফাইলকে কী বলা হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{স্লাইড}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{হ্যান্ড আউটস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{প্রেজেন্টেশন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{স্লাইড লে}-\\text{আউট}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:25,question:"$\\text{বাংলাদেশে প্রাকৃতিক দূর্যোগ মোকাবেলায় কোনটির গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা রয়েছে}?$",image:null,optionA:"$\\text{ইউনিয়ন ইনফরমেশন সেন্টার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বঙ্গবন্ধু স্যাটেলাইট}-\\text{১}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কম্পিউটার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ফেসবুক}$",optionD_img:null,answer:"B"}],n={board:t,subject:"ict",questions:i};export{t as board,n as default,i as questions,o as subject};
